<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>coronavírus on R Nahum | Um blog patológico</title>
    <link>/tags/coronav%C3%ADrus/</link>
    <description>Recent content in coronavírus on R Nahum | Um blog patológico</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/coronav%C3%ADrus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Relato ginecologia</title>
      <link>/2020/06/29/relato-ginecologia/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/29/relato-ginecologia/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;code&gt;Data&lt;/code&gt; 29 de junho de 2020&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheguei nos ambulatórios de ginecologia do CHS às 9h00 junto com Bernardo, Christiane e Daniel. O grupo anterior ainda estava lá: Ieside, Márcio, Leonardo e Vanessa. Os residentes eram Marcelo e Arthur. Quando chegamos, o professor A.V. estava orientando os alunos, numa sala fechada. Havia outro residente junto, mas não lembro o seu nome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando a porta foi aberta, percebemos que o professor A.V. estava sem &lt;code&gt;máscara&lt;/code&gt; e sem &lt;code&gt;jaleco&lt;/code&gt;, em roupa habitual. Quando nossos colegas saíram daquela sala, conversaram conosco, dizendo que o prof. A.V. &lt;code&gt;espirrou&lt;/code&gt; duas vezes, sem máscara, enquanto estavam todos naquela sala fechada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imediatamente, &lt;code&gt;tirei uma foto&lt;/code&gt; para registrar o fato e enviei para a Profa. Carla e a Profa. Marta, para que tomassem ciência disso. Naquele momento eu estava apenas com uma máscara cirúrgica, que não tem tanto a função de proteger o usuário, mas sim as pessoas ao redor. Ela não me ofereceria qualquer benefício, caso o professor estivesse doente e espirrasse na minha frente num ambiente aglomerado e mal ventilado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corri para o carro para colocar uma máscara &lt;code&gt;N95&lt;/code&gt; valvulada, que eu recebera da faculdade na semana anterior, e deixei a máscara cirúrgica por cima, para proteger meus colegas (uma vez que as válvulas deixam escapar o ar exalado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltei mais seguro para os ambulatórios, e percebi que a primeira turma já havia ido embora e o professor agora reunira a minha turma para conversar, na mesma sala. Dessa vez, a porta estava aberta, então eu pude manter distância enquanto ouvia ele falando sobre temas de gestão pessoal, como evitar ser &lt;code&gt;manipulado&lt;/code&gt; e entender a manipulação das informações do &lt;code&gt;COVID-19&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felizmente, o professor foi embora em sequência, deixando que os residentes prosseguissem com as atividades. Os residentes todos usavam máscaras e mantinham as portas abertas, para ventilação, o que nos ajudou a nos tranquilizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Profa. Marta me respondeu por Whatsapp que já havia encaminhado a denúncia para a coordenação do curso, que iria conversar com o professor. A Profa. Carla também me informou que escreveu no grupo dos professores a respeito do cumprimento das normas sanitárias, e reiterou que deveríamos atender aos ambulatórios de &lt;code&gt;2 em 2&lt;/code&gt;. Se estivéssemos em número maior, poderiam sair 2, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo que terminou o estágio de ginecologia e hoje entrou na obstetrícia nos disse que os professores da ginecologia são assim mesmo, a maioria não &lt;code&gt;acredita&lt;/code&gt; no coronavírus e não usam &lt;code&gt;máscara&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de hoje procurarei participar das atividades com &lt;code&gt;faceshield&lt;/code&gt; e N95.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>