<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Um dia perdido</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Um dia perdido</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Blogdown: detalhes</title>
      <link>/2020/06/27/bookdown-detalhes/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/27/bookdown-detalhes/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Apesar de eu não querer transformar este site em algo técnico, eu gostaria de compartilhar alguns problemas e formas de resolvê-los.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sessão de &lt;code&gt;permalink&lt;/code&gt; do arquivo &lt;code&gt;config.toml&lt;/code&gt; se refere ao diretório em que o &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; será salvo, e não deve ser modificado trivialmente!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eu achei que ele abordava o estilo de data/horário… -.-&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por exemplo, se ele estiver marcando &lt;code&gt;\:year\:month\:day\:slug&lt;/code&gt;, deixe assim, caso contrário você encontrará problemas intermináveis na compilação do site final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra questão importante é que na hora de atualizar o tema do site, se você tiver feito o primeiro &lt;em&gt;upload&lt;/em&gt; com o tema anterior no &lt;code&gt;Netlify&lt;/code&gt;, você irá encontrar problemas. Por isso, sugiro que você &lt;strong&gt;delete&lt;/strong&gt; a pasta &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;, já que ela será refeita quando compilar o site de novo, com o &lt;em&gt;blogdown&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;😄&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu</title>
      <link>/2020/06/27/eu/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/27/eu/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;decisões-que-importam&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Decisões que importam&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;code&gt;Escrever&lt;/code&gt; é uma manifestação de interação social. A interação não é apenas importante, é &lt;code&gt;essencial&lt;/code&gt;. Existem várias formas de interagir, mas a escrita é uma das mais difíceis para mim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Eu sou uma pessoa difícil em muitos aspectos e parte dessa minha essência está relacionada à minha &lt;em&gt;incessante&lt;/em&gt; curiosidade. Minha &lt;em&gt;patológica&lt;/em&gt; curiosidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Este blog surgiu como um espelho dessa minha personalidade. É uma plataforma diferente, inspiradora, que utiliza elementos de habilidades que desenvolvi com a linguagem &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; de programação, mais uma vez, fruto de outras e outras curiosidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Contudo, essa frenética busca por coisas diferentes me &lt;em&gt;incomoda&lt;/em&gt;. Eu não gosto de pensar que estou &lt;em&gt;perdendo tempo&lt;/em&gt;. Dessa forma, sempre procuro formas de agregar as minhas habilidades, por mais distintas que sejam, para que haja convergência em pelo menos alguns pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
É definitivamente mais fácil, agradável e &lt;code&gt;recompensante&lt;/code&gt; trabalhar com esta plataforma. Eu me sinto incluído num ambiente em que meus esforços anteriores se mostram úteis, o que me &lt;code&gt;motiva&lt;/code&gt; a continuar produzindo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Espero que essa experiência também possa ser agradável a quem visitar esta página.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimentos</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Este post foi atualizado em 2020-06-27 19:51:11.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sou &lt;code&gt;biotecnologista&lt;/code&gt; formado na &lt;code&gt;UNISO&lt;/code&gt; em 2014, após um ano de bacharelado sanduíche na &lt;code&gt;Pittsburg State University&lt;/code&gt; (Kansas, EUA) durante 2012. Em 2015, iniciei minha graduação em &lt;code&gt;medicina&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já morei em &lt;code&gt;Manaus&lt;/code&gt; em 2013, onde realizei meu TCC com &lt;em&gt;expressão gênica&lt;/em&gt; de &lt;code&gt;HSP70&lt;/code&gt; em peixes amazônicos submetidos a cenários catastróficos de &lt;em&gt;mudanças climáticas&lt;/em&gt;, sob a orientação do Dr. Adalberto e sob a co-orientação da &lt;em&gt;MSc. Nayara&lt;/em&gt;, a quem agradeço muito pelo meu crescimento profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adoro fotografar a natureza. Recentemente, adotei um hobby de fotografar e conhecer especificamente &lt;code&gt;aves&lt;/code&gt;, graças à iniciativa dos meus amigos &lt;code&gt;Fábio&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Natália&lt;/code&gt;. Sempre quando tenho um tempo livre…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.amazonaws.com/media.wikiaves.com.br/images/7673/3767970q_aa3e395e9952c2b051be02eb68937dc6.jpg&#34; height=&#34;200&#34; alt=&#34;Pica-pau-branco&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://s3.amazonaws.com/media.wikiaves.com.br/images/3573/3753677q_4f18d3a158347fd296af7e06cd7926a8.jpg&#34; height=&#34;200&#34; alt=&#34;Neinei&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://s3.amazonaws.com/media.wikiaves.com.br/images/8763/3678762q_186597c4d9c795b9d5a40f7bf4db5a29.jpg&#34; height=&#34;200&#34; alt=&#34;Cambacica&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A minha habilidade mais recentemente desenvolvida, que se tornou também um grande hobby, é a programação. Eu comecei com &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;, especificamente na época do TCC, para fazer gráficos mais interessantes, mas esse gosto cresceu e de desenvolveu bastante, Já tentei aprender outras linguagens, como &lt;code&gt;Python&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Javascript&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;VBA&lt;/code&gt;, mas demanda muito tempo aprender tanta diversidade, especialmente para alguém cuja intenção não é virar um &lt;code&gt;programador&lt;/code&gt;. Por isso, me dedico quase exclusivamente ao &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;, e pretendo continuar assim, pois estou muito satisfeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este blog é feito inteiramente com o &lt;code&gt;RStudio&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Github Desktop&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Netlify&lt;/code&gt;. Espero que aproveitem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minha namorada &lt;code&gt;Érica&lt;/code&gt; é minha grande apoiadora de minhas aventuras, e sou eternamente grato por ter alguém que tanto amo ao meu lado. É uma história de amor que merece muitos capítulos à parte, mas aqui deixo pelo menos essa nota.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>