<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R Nahum | Um blog patológico</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on R Nahum | Um blog patológico</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Muitas informações, pouca didática, zero confiança</title>
      <link>/2020/07/02/zero-confianca/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/07/02/zero-confianca/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;/rmarkdown-libs/htmlwidgets/htmlwidgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src=&#34;/rmarkdown-libs/d3/d3.min.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src=&#34;/rmarkdown-libs/dagre/dagre-d3.min.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;link href=&#34;/rmarkdown-libs/mermaid/dist/mermaid.css&#34; rel=&#34;stylesheet&#34; /&gt;
&lt;script src=&#34;/rmarkdown-libs/mermaid/dist/mermaid.slim.min.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;link href=&#34;/rmarkdown-libs/DiagrammeR-styles/styles.css&#34; rel=&#34;stylesheet&#34; /&gt;
&lt;script src=&#34;/rmarkdown-libs/chromatography/chromatography.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src=&#34;/rmarkdown-libs/DiagrammeR-binding/DiagrammeR.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;Tivemos aula de manhã com o professor &lt;code&gt;Lyra&lt;/code&gt;. Os sentimentos são misturados. Ao mesmo tempo em que ele é um dos únicos professores da faculdade que se interessam por biologia celular, o que é &lt;code&gt;excelente&lt;/code&gt;, pois realmente os alunos não sabem nada disso, ele não convence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouço muitas palavras comuns, como &lt;code&gt;ciclinas&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;CDK&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;p21&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;p19&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;p53&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;pRb&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;E2F&lt;/code&gt;, etc.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;htmlwidget-1&#34; style=&#34;width:672px;height:480px;&#34; class=&#34;DiagrammeR html-widget&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script type=&#34;application/json&#34; data-for=&#34;htmlwidget-1&#34;&gt;{&#34;x&#34;:{&#34;diagram&#34;:&#34;\ngraph TD\nA(Ciclina D) --&gt;  B[CDK4/6]\nB --&gt; |CONTRA| C[Rb]\nB --&gt;  E\nC --&gt; |CONTRA| D[E2F]\nC --&gt; |CONTRA| E\nD --&gt;  E((Replicação))\nA --&gt;  E\nA --&gt; |CONTRA| C\nA --&gt;  D\n        &#34;},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]}&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;Ou seja, &lt;code&gt;Rb&lt;/code&gt; é supressor tumoral em condições normais. É importante sempre relembrar desse conceito, porque o nome da molécula é péssimo (&lt;em&gt;retinoblastoma&lt;/em&gt;), o que nos faz sempre pensar erroneamente que Rb provoca tumores. Não. &lt;code&gt;Rb&lt;/code&gt; é &lt;strong&gt;supressor&lt;/strong&gt;, por inibir a atuação de &lt;code&gt;E2F&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;htmlwidget-2&#34; style=&#34;width:672px;height:480px;&#34; class=&#34;DiagrammeR html-widget&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script type=&#34;application/json&#34; data-for=&#34;htmlwidget-2&#34;&gt;{&#34;x&#34;:{&#34;diagram&#34;:&#34;\ngraph LR\nA(p53) --&gt;  B[p21]\nB --&gt; |CONTRA| C[CDK4/6]\nD[p16] --&gt; |CONTRA| C\nC --&gt; E((Replicação))\nA --&gt; |CONTRA| E\nB --&gt; |CONTRA| E\nD --&gt; |CONTRA| E\n\n        &#34;},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]}&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;Portanto, temos &lt;code&gt;p53&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;p16&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;p21&lt;/code&gt; como &lt;em&gt;supressores tumorais&lt;/em&gt;, por inibirem CDKs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relembrar de tudo isso é excelente. Mas aí ele vem com aquelas histórias baseadas em estudos de 1960. Não se pode desmerecer qualquer estudo, mas existem evidências modernas. O que mais incomoda, na verdade, é a &lt;code&gt;extrapolação&lt;/code&gt; de dados que não têm qualquer relação com a lógica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por exemplo, ele mostrou um estudo em que estimaram que o tempo médio de duplicação de um tumor em mulheres jovens era muito maior do que o tempo de duplicação de tumores em mulheres mais velhas, e concluiu &lt;strong&gt;a partir disso&lt;/strong&gt; que as mulheres devem fazer mamografia a partir dos 40 anos. E chamou isso de &lt;em&gt;ciência&lt;/em&gt;. Por favor, não contamine o nome da ciência com extrapolações absurdas. Temos evidências melhores do que essas. &lt;em&gt;Sinceramente&lt;/em&gt;, o tempo de duplicação &lt;em&gt;isoladamente&lt;/em&gt; não diz &lt;em&gt;absolutamente nada&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim. Eu acho ele um bom professor mesmo assim, pois ele tras informações interessantes e nos estimula a estudar. É isso o que importa, no final. Prefiro mil vezes ele do que outros professores que falam sem qualquer pudor, sem indicar &lt;em&gt;nenhuma&lt;/em&gt; evidência (que na maioria das vezes não existe).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relato ginecologia</title>
      <link>/2020/06/29/relato-ginecologia/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/29/relato-ginecologia/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;code&gt;Data&lt;/code&gt; 29 de junho de 2020&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheguei nos ambulatórios de ginecologia do CHS às 9h00 junto com Bernardo, Christiane e Daniel. O grupo anterior ainda estava lá: Ieside, Márcio, Leonardo e Vanessa. Os residentes eram Marcelo e Arthur. Quando chegamos, o professor A.V. estava orientando os alunos, numa sala fechada. Havia outro residente junto, mas não lembro o seu nome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando a porta foi aberta, percebemos que o professor A.V. estava sem &lt;code&gt;máscara&lt;/code&gt; e sem &lt;code&gt;jaleco&lt;/code&gt;, em roupa habitual. Quando nossos colegas saíram daquela sala, conversaram conosco, dizendo que o prof. A.V. &lt;code&gt;espirrou&lt;/code&gt; duas vezes, sem máscara, enquanto estavam todos naquela sala fechada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imediatamente, &lt;code&gt;tirei uma foto&lt;/code&gt; para registrar o fato e enviei para a Profa. Carla e a Profa. Marta, para que tomassem ciência disso. Naquele momento eu estava apenas com uma máscara cirúrgica, que não tem tanto a função de proteger o usuário, mas sim as pessoas ao redor. Ela não me ofereceria qualquer benefício, caso o professor estivesse doente e espirrasse na minha frente num ambiente aglomerado e mal ventilado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corri para o carro para colocar uma máscara &lt;code&gt;N95&lt;/code&gt; valvulada, que eu recebera da faculdade na semana anterior, e deixei a máscara cirúrgica por cima, para proteger meus colegas (uma vez que as válvulas deixam escapar o ar exalado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltei mais seguro para os ambulatórios, e percebi que a primeira turma já havia ido embora e o professor agora reunira a minha turma para conversar, na mesma sala. Dessa vez, a porta estava aberta, então eu pude manter distância enquanto ouvia ele falando sobre temas de gestão pessoal, como evitar ser &lt;code&gt;manipulado&lt;/code&gt; e entender a manipulação das informações do &lt;code&gt;COVID-19&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felizmente, o professor foi embora em sequência, deixando que os residentes prosseguissem com as atividades. Os residentes todos usavam máscaras e mantinham as portas abertas, para ventilação, o que nos ajudou a nos tranquilizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Profa. Marta me respondeu por Whatsapp que já havia encaminhado a denúncia para a coordenação do curso, que iria conversar com o professor. A Profa. Carla também me informou que escreveu no grupo dos professores a respeito do cumprimento das normas sanitárias, e reiterou que deveríamos atender aos ambulatórios de &lt;code&gt;2 em 2&lt;/code&gt;. Se estivéssemos em número maior, poderiam sair 2, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo que terminou o estágio de ginecologia e hoje entrou na obstetrícia nos disse que os professores da ginecologia são assim mesmo, a maioria não &lt;code&gt;acredita&lt;/code&gt; no coronavírus e não usam &lt;code&gt;máscara&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de hoje procurarei participar das atividades com &lt;code&gt;faceshield&lt;/code&gt; e N95.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inveja</title>
      <link>/2020/06/28/inveja/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/28/inveja/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;A &lt;code&gt;inveja&lt;/code&gt; é filha da desigualdade, da injustiça e do preconceito. A inveja não se sente, se &lt;code&gt;interpreta&lt;/code&gt;. Quem escancara a hipocrisia dos tratamentos diferenciados, por exemplo, pode ser interpretado como invejoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem diz &lt;em&gt;sentir&lt;/em&gt; inveja, na verdade, sente &lt;em&gt;outro tipo&lt;/em&gt; de inveja, aquela &lt;em&gt;cômica&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;divertida&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;descontraída&lt;/em&gt;. Porque a &lt;strong&gt;inveja&lt;/strong&gt; não é boa, é &lt;strong&gt;destrutiva&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem diz sentir inveja, sente-se &lt;em&gt;reflexivo&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;compreensivo&lt;/em&gt; ou até mesmo &lt;em&gt;divertido&lt;/em&gt;. Quem &lt;strong&gt;sente inveja&lt;/strong&gt;, sente &lt;code&gt;decepção&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;inconformismo&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;raiva&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decepção porque foi evidente que o &lt;code&gt;preconceito&lt;/code&gt; atuou contra o seu favor. Raiva porque ninguém percebeu o quanto o tratamento diferenciado foi &lt;code&gt;injusto&lt;/code&gt;. Decepção, porque você sabe que o seu trabalho foi excelente, mas outro foi escolhido porque sempre foi o &lt;code&gt;favorito&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;a-inveja-é-um-instrumento-ativista&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;A inveja é um instrumento ativista&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Apesar de a inveja não ser um &lt;code&gt;valor&lt;/code&gt;, ela é um &lt;code&gt;instrumento&lt;/code&gt; social cuja finalidade é &lt;code&gt;forçar&lt;/code&gt; alguma reflexão. A inveja é, muitas vezes, a &lt;code&gt;única&lt;/code&gt; forma de evidenciar que existiu alguém que &lt;em&gt;talvez&lt;/em&gt; merecesse mais atenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Falem bem ou falem mal, mas falem de mim. &lt;br&gt;
&lt;cite&gt; - Behdad Sami &lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogdown: detalhes</title>
      <link>/2020/06/27/bookdown-detalhes/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/27/bookdown-detalhes/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Apesar de eu não querer transformar este site em algo técnico, eu gostaria de compartilhar alguns problemas e formas de resolvê-los.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sessão de &lt;code&gt;permalink&lt;/code&gt; do arquivo &lt;code&gt;config.toml&lt;/code&gt; se refere ao diretório em que o &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; será salvo, e não deve ser modificado trivialmente!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eu achei que ele abordava o estilo de data/horário… -.-&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por exemplo, se ele estiver marcando &lt;code&gt;\:year\:month\:day\:slug&lt;/code&gt;, deixe assim, caso contrário você encontrará problemas intermináveis na compilação do site final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra questão importante é que na hora de atualizar o tema do site, se você tiver feito o primeiro &lt;em&gt;upload&lt;/em&gt; com o tema anterior no &lt;code&gt;Netlify&lt;/code&gt;, você irá encontrar problemas. Por isso, sugiro que você &lt;strong&gt;delete&lt;/strong&gt; a pasta &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;, já que ela será refeita quando compilar o site de novo, com o &lt;em&gt;blogdown&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;😄&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu</title>
      <link>/2020/06/27/eu/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/27/eu/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;decisões-que-importam&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Decisões que importam&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;code&gt;Escrever&lt;/code&gt; é uma manifestação de interação social. A interação não é apenas importante, é &lt;code&gt;essencial&lt;/code&gt;. Existem várias formas de interagir, mas a escrita é uma das mais difíceis para mim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Eu sou uma pessoa difícil em muitos aspectos e parte dessa minha essência está relacionada à minha &lt;em&gt;incessante&lt;/em&gt; curiosidade. Minha &lt;em&gt;patológica&lt;/em&gt; curiosidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Este blog surgiu como um espelho dessa minha personalidade. É uma plataforma diferente, inspiradora, que utiliza elementos de habilidades que desenvolvi com a linguagem &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; de programação, mais uma vez, fruto de outras e outras curiosidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Contudo, essa frenética busca por coisas diferentes me &lt;em&gt;incomoda&lt;/em&gt;. Eu não gosto de pensar que estou &lt;em&gt;perdendo tempo&lt;/em&gt;. Dessa forma, sempre procuro formas de agregar as minhas habilidades, por mais distintas que sejam, para que haja convergência em pelo menos alguns pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
É definitivamente mais fácil, agradável e &lt;code&gt;recompensante&lt;/code&gt; trabalhar com esta plataforma. Eu me sinto incluído num ambiente em que meus esforços anteriores se mostram úteis, o que me &lt;code&gt;motiva&lt;/code&gt; a continuar produzindo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Espero que essa experiência também possa ser agradável a quem visitar esta página.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explicando...</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Este post foi atualizado em 2020-09-25 22:09:36.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sou &lt;code&gt;biotecnologista&lt;/code&gt; formado na &lt;code&gt;UNISO&lt;/code&gt; em 2014, após um ano de bacharelado sanduíche na &lt;code&gt;Pittsburg State University&lt;/code&gt; (Kansas, EUA) durante 2012. Em 2015, iniciei minha graduação em &lt;code&gt;medicina&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já morei em &lt;code&gt;Manaus&lt;/code&gt; em 2013, onde realizei meu TCC com &lt;em&gt;expressão gênica&lt;/em&gt; de &lt;code&gt;HSP70&lt;/code&gt; em peixes amazônicos submetidos a cenários catastróficos de &lt;em&gt;mudanças climáticas&lt;/em&gt;, sob a orientação do Dr. Adalberto e sob a co-orientação da &lt;em&gt;MSc. Nayara&lt;/em&gt;, a quem agradeço muito pelo meu crescimento profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adoro fotografar a natureza. Recentemente, adotei um hobby de fotografar e conhecer especificamente &lt;code&gt;aves&lt;/code&gt;, graças à iniciativa dos meus amigos &lt;code&gt;Fábio&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Natália&lt;/code&gt;. Sempre quando tenho um tempo livre…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.amazonaws.com/media.wikiaves.com.br/images/7673/3767970q_aa3e395e9952c2b051be02eb68937dc6.jpg&#34; height=&#34;200&#34; alt=&#34;Pica-pau-branco&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://s3.amazonaws.com/media.wikiaves.com.br/images/3573/3753677q_4f18d3a158347fd296af7e06cd7926a8.jpg&#34; height=&#34;200&#34; alt=&#34;Neinei&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://s3.amazonaws.com/media.wikiaves.com.br/images/8763/3678762q_186597c4d9c795b9d5a40f7bf4db5a29.jpg&#34; height=&#34;200&#34; alt=&#34;Cambacica&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A minha habilidade mais recentemente desenvolvida, que se tornou também um grande hobby, é a programação. Eu comecei com &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;, especificamente na época do TCC, para fazer gráficos mais interessantes, mas esse gosto cresceu e de desenvolveu bastante, Já tentei aprender outras linguagens, como &lt;code&gt;Python&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Javascript&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;VBA&lt;/code&gt;, mas demanda muito tempo aprender tanta diversidade, especialmente para alguém cuja intenção não é virar um &lt;code&gt;programador&lt;/code&gt;. Por isso, me dedico quase exclusivamente ao &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;, e pretendo continuar assim, pois estou muito satisfeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este blog é feito inteiramente com o &lt;code&gt;RStudio&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Github Desktop&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Netlify&lt;/code&gt;. Espero que aproveitem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minha namorada &lt;code&gt;Érica&lt;/code&gt; é minha grande apoiadora de minhas aventuras, e sou eternamente grato por ter alguém que tanto amo ao meu lado. É uma história de amor que merece muitos capítulos à parte, mas aqui deixo pelo menos essa nota.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidden</title>
      <link>/2020/06/27/hidden/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/27/hidden/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;h1&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;H1&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Teste
&lt;code&gt;assim&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.webfx.com/tools/emoji-cheat-sheet/&#34;&gt;Lista de emojis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;h2&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;H2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This post was last updated on 2020-09-25 22:09:40.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/rstudio/blogdown&#34;&gt;&lt;strong&gt;blogdown&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Name&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Age&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Bob&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;27&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Alice&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;23&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;blockquote&gt;
Don’t communicate by sharing memory, share memory by communicating.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— &lt;em&gt;Rob Pike&lt;a href=&#34;#fn1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref1&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled=&#34;&#34; checked=&#34;&#34; /&gt;
test&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; disabled=&#34;&#34; /&gt;
test&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn1&#34;&gt;&lt;p&gt;The above quote is excerpted from Rob Pike’s &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=PAAkCSZUG1c&#34;&gt;talk&lt;/a&gt; during Gopherfest, November 18, 2015.&lt;a href=&#34;#fnref1&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩︎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O princípio da autossuficiência</title>
      <link>/2020/06/27/autossuficiente/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/27/autossuficiente/</guid>
      <description>


&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Autossuficiência&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Resultado&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Múltiplas habilidades&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Trabalho sem ajuda&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Facilidades&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Inveja alheia&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Eficiência&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Arrogância repulsiva&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Quando somos &lt;code&gt;suficientes&lt;/code&gt;, somos &lt;code&gt;rejeitados&lt;/code&gt;. Essa reiejção não necessariamente é &lt;em&gt;injusta&lt;/em&gt;, uma vez que, por um aspecto, as consequências dessa suficiência são &lt;em&gt;desejadas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como a &lt;code&gt;carência&lt;/code&gt; é manifestada por quem deseja &lt;code&gt;afeto&lt;/code&gt;, a suficiência é manifestada por quem deseja o &lt;code&gt;afastamento&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qual é a vantagem da suficiência? Ora, se eu não preciso da sua ajuda, definitivamente a minha vantagem &lt;em&gt;não é&lt;/em&gt; ter você por perto, mas algo diferente. Então o que é?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como é verdade que seres sociais precisam de afeto, de proximidade humana e de visibilidade, também é verdade que, de alguma forma, seres sociais precisam de, pelo menos um pouco, do &lt;em&gt;contrário&lt;/em&gt; de tudo isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas seriam todas as pessoas &lt;em&gt;capazes&lt;/em&gt; de autossuficiência? Aqui eu postulo que nem todos são &lt;em&gt;capazes&lt;/em&gt;, mas todos têm a &lt;em&gt;necessidade&lt;/em&gt; da autossuficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São nos momentos de autossuficiência que notamos as nossas &lt;code&gt;falhas&lt;/code&gt; e os nossos verdadeiros &lt;code&gt;desejos&lt;/code&gt;. Portanto a autossuficiência não é somente uma habilidade, mas um &lt;strong&gt;treino&lt;/strong&gt; de autoconhecimento.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;falhas-do-autoconhecimento&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Falhas do autoconhecimento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Quem pensa somente em &lt;code&gt;agradar&lt;/code&gt; não conhece as próprias &lt;code&gt;limitações&lt;/code&gt;. Agradar o próximo é um exercício de &lt;code&gt;interdependência&lt;/code&gt;. Quem agrada não quer o bem, quer &lt;code&gt;agrado&lt;/code&gt;. O exercício do agrado têm função nos relacionamentos íntimos, como entre famílias, amigos, cônjujes… e animais de estimação 😄.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Contudo, o agrado &lt;em&gt;sozinho&lt;/em&gt; não implica em outras grandes qualidades de um relacionamento interpessoal, como a &lt;em&gt;segurança&lt;/em&gt;, a &lt;em&gt;previsibilidade&lt;/em&gt; e a &lt;em&gt;responsabilidade&lt;/em&gt;. Essas qualidades requerem que o relacionamento se corresponda a algum tipo de &lt;code&gt;finalidade&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Previsibilidade é saber que, &lt;em&gt;toda a vez&lt;/em&gt; que chove, o humor fica depressivo e mau-humorado. Responsabilidade é saber que, mesmo mau-humorado, o marido vai &lt;em&gt;ajudar&lt;/em&gt; a limpar a casa no dia da faxina. Segurança é saber que, mesmo se você disser algo errado, você &lt;em&gt;não será censurado&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Para &lt;code&gt;transmitir ao próximo&lt;/code&gt; as finalidades de se relacionar com &lt;em&gt;você&lt;/em&gt;, você precisa se &lt;em&gt;autoconhecer&lt;/em&gt;, e a melhor forma de fazer isso é se libertando, &lt;em&gt;provisoriamente&lt;/em&gt;, da sua &lt;code&gt;necessidade de se relacionar&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>