<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vida on R Nahum | Um blog patológico</title>
    <link>/categories/vida/</link>
    <description>Recent content in vida on R Nahum | Um blog patológico</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/vida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Inveja</title>
      <link>/2020/06/28/inveja/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/28/inveja/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;A &lt;code&gt;inveja&lt;/code&gt; é filha da desigualdade, da injustiça e do preconceito. A inveja não se sente, se &lt;code&gt;interpreta&lt;/code&gt;. Quem escancara a hipocrisia dos tratamentos diferenciados, por exemplo, pode ser interpretado como invejoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem diz &lt;em&gt;sentir&lt;/em&gt; inveja, na verdade, sente &lt;em&gt;outro tipo&lt;/em&gt; de inveja, aquela &lt;em&gt;cômica&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;divertida&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;descontraída&lt;/em&gt;. Porque a &lt;strong&gt;inveja&lt;/strong&gt; não é boa, é &lt;strong&gt;destrutiva&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem diz sentir inveja, sente-se &lt;em&gt;reflexivo&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;compreensivo&lt;/em&gt; ou até mesmo &lt;em&gt;divertido&lt;/em&gt;. Quem &lt;strong&gt;sente inveja&lt;/strong&gt;, sente &lt;code&gt;decepção&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;inconformismo&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;raiva&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decepção porque foi evidente que o &lt;code&gt;preconceito&lt;/code&gt; atuou contra o seu favor. Raiva porque ninguém percebeu o quanto o tratamento diferenciado foi &lt;code&gt;injusto&lt;/code&gt;. Decepção, porque você sabe que o seu trabalho foi excelente, mas outro foi escolhido porque sempre foi o &lt;code&gt;favorito&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;a-inveja-é-um-instrumento-ativista&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;A inveja é um instrumento ativista&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Apesar de a inveja não ser um &lt;code&gt;valor&lt;/code&gt;, ela é um &lt;code&gt;instrumento&lt;/code&gt; social cuja finalidade é &lt;code&gt;forçar&lt;/code&gt; alguma reflexão. A inveja é, muitas vezes, a &lt;code&gt;única&lt;/code&gt; forma de evidenciar que existiu alguém que &lt;em&gt;talvez&lt;/em&gt; merecesse mais atenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Falem bem ou falem mal, mas falem de mim. &lt;br&gt;
&lt;cite&gt; - Behdad Sami &lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu</title>
      <link>/2020/06/27/eu/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/27/eu/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;decisões-que-importam&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Decisões que importam&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;code&gt;Escrever&lt;/code&gt; é uma manifestação de interação social. A interação não é apenas importante, é &lt;code&gt;essencial&lt;/code&gt;. Existem várias formas de interagir, mas a escrita é uma das mais difíceis para mim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Eu sou uma pessoa difícil em muitos aspectos e parte dessa minha essência está relacionada à minha &lt;em&gt;incessante&lt;/em&gt; curiosidade. Minha &lt;em&gt;patológica&lt;/em&gt; curiosidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Este blog surgiu como um espelho dessa minha personalidade. É uma plataforma diferente, inspiradora, que utiliza elementos de habilidades que desenvolvi com a linguagem &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; de programação, mais uma vez, fruto de outras e outras curiosidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Contudo, essa frenética busca por coisas diferentes me &lt;em&gt;incomoda&lt;/em&gt;. Eu não gosto de pensar que estou &lt;em&gt;perdendo tempo&lt;/em&gt;. Dessa forma, sempre procuro formas de agregar as minhas habilidades, por mais distintas que sejam, para que haja convergência em pelo menos alguns pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
É definitivamente mais fácil, agradável e &lt;code&gt;recompensante&lt;/code&gt; trabalhar com esta plataforma. Eu me sinto incluído num ambiente em que meus esforços anteriores se mostram úteis, o que me &lt;code&gt;motiva&lt;/code&gt; a continuar produzindo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Espero que essa experiência também possa ser agradável a quem visitar esta página.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O princípio da autossuficiência</title>
      <link>/2020/06/27/autossuficiente/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/27/autossuficiente/</guid>
      <description>


&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Autossuficiência&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Resultado&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Múltiplas habilidades&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Trabalho sem ajuda&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Facilidades&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Inveja alheia&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Eficiência&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Arrogância repulsiva&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Quando somos &lt;code&gt;suficientes&lt;/code&gt;, somos &lt;code&gt;rejeitados&lt;/code&gt;. Essa reiejção não necessariamente é &lt;em&gt;injusta&lt;/em&gt;, uma vez que, por um aspecto, as consequências dessa suficiência são &lt;em&gt;desejadas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como a &lt;code&gt;carência&lt;/code&gt; é manifestada por quem deseja &lt;code&gt;afeto&lt;/code&gt;, a suficiência é manifestada por quem deseja o &lt;code&gt;afastamento&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qual é a vantagem da suficiência? Ora, se eu não preciso da sua ajuda, definitivamente a minha vantagem &lt;em&gt;não é&lt;/em&gt; ter você por perto, mas algo diferente. Então o que é?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como é verdade que seres sociais precisam de afeto, de proximidade humana e de visibilidade, também é verdade que, de alguma forma, seres sociais precisam de, pelo menos um pouco, do &lt;em&gt;contrário&lt;/em&gt; de tudo isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas seriam todas as pessoas &lt;em&gt;capazes&lt;/em&gt; de autossuficiência? Aqui eu postulo que nem todos são &lt;em&gt;capazes&lt;/em&gt;, mas todos têm a &lt;em&gt;necessidade&lt;/em&gt; da autossuficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São nos momentos de autossuficiência que notamos as nossas &lt;code&gt;falhas&lt;/code&gt; e os nossos verdadeiros &lt;code&gt;desejos&lt;/code&gt;. Portanto a autossuficiência não é somente uma habilidade, mas um &lt;strong&gt;treino&lt;/strong&gt; de autoconhecimento.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;falhas-do-autoconhecimento&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Falhas do autoconhecimento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Quem pensa somente em &lt;code&gt;agradar&lt;/code&gt; não conhece as próprias &lt;code&gt;limitações&lt;/code&gt;. Agradar o próximo é um exercício de &lt;code&gt;interdependência&lt;/code&gt;. Quem agrada não quer o bem, quer &lt;code&gt;agrado&lt;/code&gt;. O exercício do agrado têm função nos relacionamentos íntimos, como entre famílias, amigos, cônjujes… e animais de estimação 😄.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Contudo, o agrado &lt;em&gt;sozinho&lt;/em&gt; não implica em outras grandes qualidades de um relacionamento interpessoal, como a &lt;em&gt;segurança&lt;/em&gt;, a &lt;em&gt;previsibilidade&lt;/em&gt; e a &lt;em&gt;responsabilidade&lt;/em&gt;. Essas qualidades requerem que o relacionamento se corresponda a algum tipo de &lt;code&gt;finalidade&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Previsibilidade é saber que, &lt;em&gt;toda a vez&lt;/em&gt; que chove, o humor fica depressivo e mau-humorado. Responsabilidade é saber que, mesmo mau-humorado, o marido vai &lt;em&gt;ajudar&lt;/em&gt; a limpar a casa no dia da faxina. Segurança é saber que, mesmo se você disser algo errado, você &lt;em&gt;não será censurado&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Para &lt;code&gt;transmitir ao próximo&lt;/code&gt; as finalidades de se relacionar com &lt;em&gt;você&lt;/em&gt;, você precisa se &lt;em&gt;autoconhecer&lt;/em&gt;, e a melhor forma de fazer isso é se libertando, &lt;em&gt;provisoriamente&lt;/em&gt;, da sua &lt;code&gt;necessidade de se relacionar&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>